中國駐美大使館聲明：香港已成為中國國家安全的風險點

中國駐美國大使館發表有關香港維護國家安全法的聲明。聲明表示，香港是中國的特別行政區，香港事務是中國內政，不容任何外來干涉，對於外部勢力干預香港事務的錯誤行徑，中方將採取必要措施予以反制。

聲明表示，維護國家安全歷來是中央事權，在任何國家都是如此。一段時間以來，內外敵對勢力利用香港肆無忌憚地進行各種嚴重危害國家安全的活動，並干預香港特區事務，香港已成為中國國家安全的一個風險點。中央政府對維護國家安全負有最大和最終的責任，不可能對這些坐視不理、放任不管。

聲明認為，全國人大做出建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定，針對的是極少數嚴重危害國家安全的行為，不影響香港的高度自治，不影響香港居民的權利和自由，不影響外國投資者在香港的正當權益。全國人大決定就香港國家安全立法，是從根本上保障「一國兩制」的有效實施。

好悶 完全冇新意 睇都廢事

無乜新意🥱

中國d聲明根本唔洗睇